(霞姨) 何君妖 = 陳水扁

三一九槍擊事件，又稱陳水扁槍擊案，是發生在2004年3月19日下午，對時任中華民國總統陳水扁和副總統呂秀蓮發動的槍擊事件，該事件造成陳水扁與呂秀蓮分別於腹部與膝蓋受傷，並被認為對於隔日舉辦的中華民國第十一任總統選舉投票產生影響，使得該事件成為選舉競爭對手連宋陣營於敗選後拒絕接受選舉結果的原因之一[1]。槍擊案經美籍刑事專家李昌鈺等人調查後，由臺灣臺南地方法院檢察署及刑事警察局結案，認定該事件的嫌犯為已自殺身亡的陳義雄（1941年5月11日－2004年3月29日）

拉